<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dcatapit="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#" xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#" xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#" xmlns:ndc="https://w3id.org/italia/onto/NDC/" xmlns:clvapit="https://w3id.org/italia/onto/CLV/" xmlns:xkos="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:cc="https://creativecommons.org/ns#">
	<skos:Concept rdf:about="https://dati.gov.it/vocab/BCS/1.0/">
		<rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/LicenseDocument"/>
		<rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#LicenseDocument"/>
		<skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences"/>
		<skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/B1_NonCommercial"/>
		<skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/B_NonOpenLicense"/>
		<skos:broader rdf:resource="https://rightsstatements.org/page/NoC-OKLR/1.0/"/>
		<skos:notation>BCS 1.0</skos:notation>
		<dct:identifier>BCS 1.0</dct:identifier>
		<dct:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/B1_NonCommercial"/>
		<dcatapit:referenceDoc rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://dati.gov.it/vocab/BCS/1.0/</dcatapit:referenceDoc>
		<owl:versionInfo>1.0</owl:versionInfo>
		<skos:prefLabel xml:lang="it">Dichiarazioni di uso standard beni culturali (BCS 1.0)</skos:prefLabel>
		<skos:prefLabel xml:lang="en">Use statement of cultural heritage (BCS 1.0)</skos:prefLabel>
		<foaf:name xml:lang="it">Dichiarazioni di uso standard beni culturali (BCS 1.0)</foaf:name>
		<foaf:name xml:lang="en">Use statement of cultural heritage (BCS 1.0)</foaf:name>
		<skos:definition xml:lang="it">L’etichetta Beni Culturali Standard (BCS) specifica i termini d’uso delle riproduzioni del patrimonio culturale italiano in pubblico dominio in conformità con quanto previsto dalla legislazione vigente.</skos:definition>
		<dct:description xml:lang="it">L’etichetta Beni Culturali Standard (BCS) specifica i termini d’uso delle riproduzioni del patrimonio culturale italiano in pubblico dominio in conformità con quanto previsto dalla legislazione vigente.</dct:description>
		<!-- Sei libero di-->
		<cc:permits xml:lang="it">
		Riutilizzare questa riproduzione per le seguenti finalità:
fini di studio, ricerca, libera manifestazione del pensiero o espressione creativa;
attività di valorizzazione del patrimonio culturale (mostre ed eventi culturali);
tutti gli usi editoriali: editoria scientifica in Open Access (monografie o riviste), editoria scolastica, editoria in canali commerciali online o tradizionali.</cc:permits>
		<cc:permits>
			<cc:Permission>
				<dct:description xml:lang="it">Condividere questa riproduzione con chiunque alle medesime condizioni indicate in questa pagina.</dct:description>
		  </cc:Permission>
	  </cc:permits>
		<!-- Alle seguenti condizioni-->
		<cc:requires>
			<cc:Requirement>
				<dct:description xml:lang="it">Richiedere all’ente titolare del bene un’autorizzazione preventiva nel caso tu intenda utilizzare la riproduzione per finalità lucrative, tra cui:
usi pubblicitari e commerciali (advertising e produzione di oggetti destinati al mercato);
creazione di app e servizi digitali a pagamento;
produzioni cinematografiche e programmi televisivi;
produzione di format espositivi per la commercializzazione
la successiva commercializzazione della riproduzione stessa.</dct:description>
        </cc:Requirement>
    </cc:requires>
		<cc:requires>
			<cc:Requirement>
				<dct:description xml:lang="it">Corrispondere all’ente titolare del bene gli eventuali costi richiesti a titolo di rimborso spese o di corrispettivo di riproduzione
				</dct:description>
		  </cc:Requirement>
		</cc:requires>
		<cc:requires>
			<cc:Requirement>
				<dct:description xml:lang="it">Nel caso di utilizzi editoriali, inviare una comunicazione all’ente titolare del bene rappresentato utilizzando il form indicato al momento del download
				</dct:description>
			</cc:Requirement>
    </cc:requires>
		<cc:requires>
			<cc:Requirement>
				<dct:description xml:lang="it">Prevedere le medesime condizioni d’uso indicate nella presente pagina nella condivisione con terzi di questa riproduzione.</dct:description>
			</cc:Requirement>
    </cc:requires>
		<!-- Ti chiediamo di:-->
		<cc:requires>
			<cc:Requirement>
				<dct:description xml:lang="it">Citare correttamente l’ente titolare del bene riprodotto, utilizzando la formula indicata nel momento del download della riproduzione digitale, al fine di consentire ai successivi utilizzatori della riproduzione di conoscere l’ente a cui chiedere eventuali autorizzazioni</dct:description>
			</cc:Requirement>
    </cc:requires>
		<cc:requires>
			<cc:Requirement>
				<dct:description xml:lang="it">Inviare una copia del prodotto realizzato (pubblicazioni, cataloghi, video, materiali pubblicitari, ecc.) all’ente titolare del bene culturale, al fine di condividere i contenuti realizzati</dct:description>
			</cc:Requirement>
    </cc:requires>
	</skos:Concept>
</rdf:RDF>
